上 海 惡 女 拖 外 籍 男 友 大 罵 支 那 大 叔

盧森堡駐上海總領事館昨日發出官方聲明，回應近日網傳的一段涉及該館領事隨員在街頭與人口角的影片，指館方對因此造成中國網民情感傷害，深表遺憾。

事緣於上周五（7日）晚上8時許，微博博主「Tang Vision」發出一段微博長文，指當日凌晨1時許，在自家屋苑門口的狹窄道路上，與一輛掛滬A車牌的領事館車迎頭相遇，正當兩車僵持之際，一名「極其兇蠻的女子」從對方車上下來，開口就用上海話，對他展開了五六分鐘的「史詩級罵街」。「那些髒話真的是觸碰到了我的底線，但我保持了克制。」
他指，之後對方還是倒車了，但當他拐進屋苑時，那名女子又搖下車窗對他大吼：「這車是租來的吧？這車是你的嘛？」這話又觸碰到了他的底線：「這車是我媽媽買來給我相親用的，平時都捨不得開，這丫的居然敢說是我租來的！」但他還是繼續克制，此時，旁邊一名路過的大叔卻看不下去，說如果是他，就上前揍她了，結果女子聽到後，大罵大叔多管閒事。大叔一聽，當即衝上去將她拖出車，女子的外籍男友見狀也下車了。
「Tang Vision」認為，外籍男友應是聽不懂上海話，之後下車也是為保護身邊的女人，這是一個男人應該做的，「所以我覺得老外沒有錯」。但他覺得女子的「脾氣是真心爆」，「如果她男票知道她在用上海話說甚麼，不知道還會不會保護她」。至於大叔，他是真的佩服，「雖然他喝了點酒，但是他的思維邏輯還是很清晰的，也是女子先對他罵罵咧咧說他管閒事的（不過這段我沒有錄到）。希望大家不要怪他」。
影片引來網民們關注，有人大罵該名女子，「太丟臉了，尤其是不熟悉卻又認識的人會怎麼想，大概會從心底看不起她」；有的則批評博主的克制，是助長了該女人的囂張跋扈。不過，也有人挺博主：「圖一時之快是不理智的行為，倒不如像這樣全程把視頻拍下來，po到微博，轉發量那麼大，社會輿論對她的傷害要比狠狠打她一頓大得多，幹得好！」
盧森堡駐上海總事館則於昨日發出聲明，指關於最近發佈在社交媒體上，發生於上海街道上涉及該館一位領事隨員的口頭衝突影片，館方對中國網民因此造成的情感傷害表示深切遺憾。館方目前正密切配合上海警方和其他相關政府機構，調查當晚事實真相。館方堅信，在中方政府部門的協助之下，此事件一定會盡快得到妥善解決。